[
    {
        "question": " 'प्रेमचंद के फटे जूते ' नामक निबंध किसके द्वारा रचित है ?",
        "options": [
            "हरिशंकर परसाई",
            "चपला देवी",
            "प्रेमचंद",
            "श्यामा चरण दूबे"
        ],
        "answer": "हरिशंकर परसाई"
    },
    {
        "question": " प्रेमचंद के चेहरे पर कैसी मूंछे थीं ?",
        "options": [
            "घनी",
            "छोटी",
            "पतली",
            "लंबी"
        ],
        "answer": "घनी"
    },
    {
        "question": " लेखक का जूता कहाँ से फटा हुआ है ?",
        "options": [
            "एड़ी के नीचे",
            "अंगूठे के नीचे",
            "अंगुली के नीचे",
            "कहीं से भी नहीं"
        ],
        "answer": "अंगूठे के नीचे"
    },
    {
        "question": " प्रेमचंद के किस जूते में बड़ा छेद था ?",
        "options": [
            "किसी में भी नहीं",
            "दोनों में",
            "दाएँ",
            "बाएँ"
        ],
        "answer": "बाएँ"
    },
    {
        "question": " प्रेमचंद में कौन - सा गुण नहीं था ?",
        "options": [
            "पोशाकें बदलने",
            "कहानी लिखने",
            "लिखने",
            "बात करने"
        ],
        "answer": "पोशाकें बदलने"
    },
    {
        "question": " फतेहपुर सीकरी आने - जाने में किस का जूता घिस गया था ?",
        "options": [
            "सूरदास",
            "कुंभन दास",
            "नंद दास",
            "तुलसीदास"
        ],
        "answer": "कुंभन दास"
    },
    {
        "question": " प्रेमचंद के कौन - से पैर का जूता ठीक था ?",
        "options": [
            "दोनों",
            "दाएँ",
            "दोनों खराब थे",
            "बाएँ"
        ],
        "answer": "दाएँ"
    },
    {
        "question": " उस समय टोपी का दाम क्या होगा ?",
        "options": [
            "आठ आने",
            "छ्ह आने",
            "चार आने",
            "बारह आने"
        ],
        "answer": "आठ आने"
    },
    {
        "question": " प्रेमचंद को क्या पसंद नहीं है ?",
        "options": [
            "लेखक",
            "पोशाक",
            "दिखावा",
            "जूता"
        ],
        "answer": "दिखावा"
    },
    {
        "question": " प्रेमचंद किस चीज़ का महत्त्व नहीं जानते ?",
        "options": [
            "जूते का",
            "पोशाक का",
            "पर्दे का",
            "मुस्कान का"
        ],
        "answer": "पर्दे का"
    },
    {
        "question": " ' नेम - धरम' वाली कमज़ोरी किसकी है ?",
        "options": [
            "हलकू",
            "लेखक",
            "प्रेमचंद",
            "होरी"
        ],
        "answer": "होरी"
    },
    {
        "question": " प्रेमचंद के पांव में किसके बने जूते  थे ?",
        "options": [
            "रबड़",
            "प्लास्टिक",
            "चमड़ा",
            "केनवास"
        ],
        "answer": "केनवास"
    },
    {
        "question": " लेखक को प्रेमचंद का क्या चुभ रहा है ?",
        "options": [
            "धोती",
            "घनी मूँछें",
            "फटा जूता",
            "कोट"
        ],
        "answer": "फटा जूता"
    },
    {
        "question": " लेखक प्रेमचंद को किस नाम से संबोधित कर रहा है ?",
        "options": [
            "प्रेरक",
            "गुरु",
            "मित्र",
            "साहित्यिक पुरखे"
        ],
        "answer": "साहित्यिक पुरखे"
    },
    {
        "question": " लेखक के अनुसार प्रेमचंद ने अपना जूता किस पर आजमाया ?",
        "options": [
            "टीले पर",
            "पत्थर पर",
            "दरवाज़े  पर",
            "अपनी किस्मत पर"
        ],
        "answer": "टीले पर"
    }
]